親戚借錢，開咩條件好？

親戚話近幾個月公司冇生意，好多項目都hold住
年中賣左大陸層樓套現都只係夠找數
屋企有老有嫩，生活出現重大困難
想借十幾萬週轉，一年後開始分期還
我本身已經答左錢宅左係定期投資等等，冇鬆動
但佢未放棄

我諗法係可以幫，只係有以下擔憂：
1）任何關係一有錢銀瓜葛就變質
2）根據其他親戚經歷，呢位親戚會還錢，但要追同成日拖數
3）如果俾其他親戚知實鬧「佢成日都借錢週轉，仲信佢？」
4）今次借十幾萬我俾，下次可能要更多，沒完沒了

既然佢求我，我可以開條件啩？
條件1
既然冇工開，咁每日出去義載
每載一程，我借二千，五十程就十萬啦
但我唔知點樣叫佢証明有做
影相又唔太好
條件2
要求睇佢所有財務狀況資料，証明需要
條件3
簽欠單，清楚例明還款安排

大家有冇其他提議？
定係真係斷言拒絕算數？

義載
裝GPS起車
你數住

一程2K？義載咩

咪撚借啦ON9 你睇佢個情況根本無收入 點樣還

安全起見
問佢拎左樓契先

一黎以防佢睇唔開走去借財仔 利貴還唔起被人收樓

二黎唔怕佢唔還錢

借錢如送禮, 還錢如乞米
唔好因為有條件而去借, 其他唔多講, 自己睇路

佢係咪藍絲黎架..
叫藍絲去義載即係送手足去死

你好好人，但不了

唔好借 講完

應該唔係。
大家都有傾呢四個月
槍口都係對政權

我期望佢會還㗎
還左咪係義載囉

我希望佢生意往後會好轉
不過近期應該真係冇生意，唉

佢賣左樓了
宜家租屋住

謝謝提點

唔知佢做邊行啦 但係trade war個影響岩岩先開始浮現
當佢好叻仔 你一個生意由蝕錢做到賺錢起碼都搞到2 ~ 3年啦 你預佢4-5年先可以還到錢俾你